走犯李亮原來是上市公司中國環科主要股東 假名被通緝 照用真名來港搞生意

通緝犯李亮前日在瑪麗醫院病房爬天花越柙，潛逃36小時後，昨晚在灣仔一家五星級酒店外被捕。據悉李亮原來大有來頭，他是劍橋大學醫學士和劍橋大學神經生理學博士，本身搞生殖醫學，身家豐厚，是香港上市公司中國環保科技(0646)持股超過19%的主要股東。
疑犯李亮涉嫌的事件可謂膽大包天，甚為戲劇性。消息人士透露，有人在內地有超過一個身份，2015年6月8日，他用「李俐樺」名字的內地證件來港，向美國領事館申請赴美簽證，被揭發使用假證，美領館報警，疑人被捕。同年6月23日，案件在東區裁判法院提堂，審訊期間，「李俐樺」獲准以逾百萬元現金保釋，但其後棄巨額保金，潛逃往中美洲多明尼加，「李俐樺」因棄保潛逃被通緝。有人膽大包天，之後再用真名證件來港。

李亮在去年1月，以1.75億元向上市公司中國環科出售太平洋生殖醫學中心40%股權，收購代價由中國環科以每股0.27元發行6.5億股新股支付。李亮因而持有中國環科17.8%股權，成為公司第二大股東，中國環科第一大股東許中平的持股量在交易後由42.1%降至34.6%。李亮後來在中國環科的持股逐步增至19%以上。
消息人士指，李亮多次以自己原有身份來港都無問題，但今次來港時，應有知情者向警方報料，警方才知道李亮涉嫌是通緝犯「李俐樺」，所以將李亮拘捕，才發生李亮在瑪麗醫院潛逃事件。

LM